12歲少女被膝壓 媽媽批警「砌生豬肉」票控 今日重看片段感心痛

昨天9月6日是原定的立法會選舉投票日，抗議選舉延期一年的市民，昨午去到油尖旺區，但警方嚴密佈防，拘捕了至少289人，又以「限聚令」票控117人。警方昨日行動中，一名12歲少女被防暴警員飛身撲倒，警員更騎在少女腰上，令人譁然。少女與同行的20歲哥哥被指違反「限聚令」收到罰款告票。

兩兄妹的媽媽何太今午接受港台電台節目訪問，重組事件經過。何太指讀中一的女兒當時只是去買顏料，兩兄妹身上只有手機和銀包，行到西洋菜南街時，一隊警員從他們面前經過，但有一、兩個警員突然回頭喊道：「企喺度，唔好郁！」妹妹被黑衫持棍警員呼喝受驚，遂急步走開，不料迎面有個防暴警突然撲來。兄妹二人其後連同一個中年男子被指違反「限聚令」。何太形容，兄妹與男子不相識，男子只是在旁叫警員不要這樣對女生，就被警員拉入來與兄妹湊夠3人「違反限聚令」。兩兄妹在醫院驗傷後證實無大礙，何太表示今日重看影片才「識得心痛」，妹妹今日則不願意提起這件事。

希望佢娘親係藍

推

我哋睇都覺得心痛

一定唔可以交錢，要寫抗辯

警察國家

睇對答都知唔係藍啦

癲撚線
睇字都好撚火